有冇辦法可以廢除加一服務費？

就算唔食加一服務費嘅食肆，加一服務費依然存在，究竟有冇方法可以完完全全廢除加一服務費呢一樣嘢？成日埋單個陣要俾多舊錢，覺得好似俾人直接喺我銀包度搶錢咁，但又冇得反抗唔俾

Btw 邊個發明加一服務費？

加一咪姐係外國D tips
你去外國唔會收加一但要你自覺比返15-20%tips
唔比會比人屌或者追出你問你拎返
E加直接將tips計落張單到
唔洗再諗要比幾多tips幾撚方便

但呢度係香港
人地咁做就要跟住做嘅咩？

同電話公司一樣, 地鐵收唔到都要照俾牌照費...

食唔起咪自己煮 好簡單

有時唔係唔想畀
你serve得我開心就話啫
有啲係去幫襯佢
佢閪口閪面毫無服務可言
我仲要貼錢買難受

唯一方法係罷食果啲收加一既餐廳，轉去幫襯免加一既

不過算啦，有幾可見到會有一班人咁團結做一件事

餐牌價錢+10%然後寫免加一就可以昆到啲傻人

個問題係 外國比嘅20% 係落個waiter/waitress嘅袋
香港嘅加一服務費係落餐廳嘅袋

同戲院網上買飛一樣
佢收係因為有人俾
無人幫襯就唔會收

有人同我講
因為老世見侍應有貼士收
就想自己收埋佢
先諗樣野叫加一

但香港嘅加一費用會唔會比番啲waiter?🤔

唔會,就算簽咭俾tips都唔會比番員工,要俾tips直接比散紙

收完加一重想r貼士先on9

起碼明碼實價均真d

到今時今日仲有人認為加一服務費係真係因爲服務
所有都係公司袋架啦 前線做狗㗎渣

奸商有得賺梗係巧立名目賺盡你啦

加二

明買明賣，唔想比咪唔好幫襯有加一個d 舖頭囉 ...

如果唔想比，而你又就去幫襯，咁你咪殘骨頭囉 ..完

賤

明碼實價好過

麻撚煩夾單比錢果陣要個個自己再加一

日本：食物物有所值 有服務 唔收服務費 唔收貼士
香港：食物物無所值 個價錢70%係俾緊租金 無服務 屈你服務費 唔俾貼士有時會俾人西面黑面 就算俾 有啲都係公司袋 唔係員工袋

完撚全唔撚同喎
如果加一真係落員工袋，俾完加一服務好啲，我俾到加二又點話

問題係加一服務費同服務無關，冇服務都要俾

其實鬼佬都唔係好鍾意比貼士

我覺得最撚仆街係 明明你加撚左一 我找10蚊 你仲要同我唱散佢 要我再比Tips ?????????? 做乜撚野